戴耀廷 去留不是關鍵 破局已經出現 61萬人初選投票 參與度超乎想像 目前需要等待 並準備具有一個

#立法會 #初選 #全民檢測

【名家論談】戴耀廷（2）：
去留不是關鍵 破局已經出現
61萬人初選投票 參與度超乎想像
目前需要等待 並準備具有一個民主質素迎接民主到來
全民檢測政府部署數碼監控 將加速海嘯到來
Sep 16, 2020

《看中國》香港頻道
193K subscribers

#立法會 #初選 #全民檢測 #健康碼 #愛與和平
戴耀廷:香港法學學者，政治人物，曾任香港大學法律系副教授。 曾於2013年提出以「讓愛與和平佔領中環」而聞名，他認為香港若未能有「真正普選」，應該參與佔領行動以爭取2017年香港行政長官選舉得以有「真正選擇」。[2][3]其倡議最終融入了翌年爆發的雨傘運動之中，他亦因在雨傘運動期間干犯「串謀犯公眾妨擾罪」、「煽惑他人犯公眾妨擾罪」被判處罪成，判監十六個月。因此港大校務委員會於2020年7月28日開會，以大比數18票對2票通過推翻教務委員會早前結論，即時解僱戴耀廷以及停止向戴發放薪金及福利。

立即加入《看中國》榮譽會員
我哋係看中國駐香港嘅記者，過去一年，我哋每一日都奔走於抗爭街頭，頂住槍林彈雨、冒著催淚彈...
講真，我哋都會驚。但喺現場，香港人團結一致抵抗中共嘅意志和勇氣，俾咗我哋好大嘅鼓舞。今日，我哋越來越從容，喺呢塊曾經繁華無比嘅土地上，繼續奔走，用鏡頭呈現真實嘅香港俾您。

我哋唔單止報導香港嘅真實新聞，每年，亦有數以億計嘅中國人，透過我哋嘅網站睇到真實嘅中國同真實嘅世界。呢個係我哋無懼風雨前行嘅動力。但是我哋獨立報導嘅媒體渠道不斷受到Facebook、YouTube嘅審查、降級、甚至關閉。

加入榮譽會員，同我哋一起守護香港、守護14億中國人獲得真實訊息嘅權利。您的加入將有助我哋繼續前行。

採訪:Nina
攝影剪輯: Jacky
本視頻僅代表嘉賓或受訪者本人觀點。